行山MT六子被CUT花紅

早前因為在家工作（Work From Home）期間行山而招致滿城風雨的恒生銀行（011）6位管理培訓生（MT），消息指，除了本身警告信外，他們原本理應在公司公佈業績後宣佈的花紅將會提早被削去。

該6位管理培訓生由於疫情橫行，允許在家工作，惟期間夥同行山，有人將合照貼上去社交平台Instagram，最終事件鬧上去人力資源部，事件除了令到全港各大企業重新檢討在家工作政策，亦令到不少員工突然被上司要求提交工作進度及恒常滙報，甚至被「捽數」，令到怨氣四起。

該6位管理培訓生最新除了警告信外，亦會被削花紅，但暫未有解僱行動。事實上，恒生慣常在業績出爐後發放花紅及薪金調整，按去年情況，員工表現被評為「良好」，平均獲發相等於1個月薪酬的花紅；「強勁」則介乎超過1至2個月；「頂級」可獲發更多花紅；「表現不符」將不獲發花紅或調整薪酬。

就上述消息，恒生銀行發言人表示，早前已就相關事件作回應，沒再有補充。

人力顧問：當斷不斷，反受其亂

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍指出，「CUT花紅」懲罰是否合理，須視乎削減幅度，「如果較正常削1成至2成，好似冇特別，跌至零可能員工先會服氣啲」。至於不少網民指解僱才較合理，周綺萍說見人見智，「從寬角度睇，佢哋年資唔深，可以畀機會；從嚴就係曠工係嚴重嘅，仲要集體，不過最終要視乎公司文化。」

企業管理顧問張慧敏則認為，香港本身未試過如此大規模的在家工作，「喺（恒生）管理角度嚟講，佢哋係冇經驗，現行指引或制度唔能夠恰如其份解決到，可以話係進退失據。」

她認為削花紅未必令其他員工覺得公平，「首先本身今年都唔知有冇花紅」，更指「當斷不斷，反受其亂」，認為應該處以「炒魷」懲罰，「畀機會人，但其他人做到隻嘢咁，係懲罰盡忠職守嘅人。」但她認為解僱後應該要有後續措施，包括推出內指部指引釐清準則，更應該檢討招聘管理培訓生制度是否出錯。

.

請你返黎坐監咩，返工做到本份咪得囉 香港 HR 真係全部都係垃圾

岩呀,我去廁所都半日啦,番工根本只係坐

寧被人知莫被人見

上哂報啦，恒生唔罰點得？

歧視行山人士？

乜撚post上ig,遲啲post埋客戶資料上ig

即係曠工= cut花紅 好抵計
因為行山出名低pay小b仔 大家可以瘋狂曠工

睇半澤直樹,日本銀行人衰左一次冇得翻身

渣打條藍屍8婆就一d事都冇

咁wfh原本就假設你真係做嘢，你有少少蛇王唔理你啦。但你講晒俾全世界知你去行山，仲要tag “best wfh Activity"，咁你叫班HR點隻眼開隻眼閉呢？有時講嘢都要持平d㗎。

認為應該處以「炒魷」懲罰

我公司同銀行業無關，但係呢單嘢之後都迫得我地好緊。

呢幾件垃圾真係累人累物。

應該炒

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍

依隻臭閪又出返嚟

呢d hr其實有咩貢獻? 有咩社會價值?

你都on9
咁都唔罰咁唔叫home office
叫paid leave啦屌你老母

無事搵你 你算好彩過到骨
有事搵你 我屌你老母你去撚左行山？！

返工既本份你蛇王無問題 但出得糧比你 屌你醒少少啦

有趣

睇黎佢都係on99 鐘意威威咩都放ig 既人
有幾多人真係home office, 醒少少，低調d, 公司都吹你唔脹
呢6個76, 自己攞黎

大家吾好再推啦

花紅大約有幾多?

你行山都算啦 仲要打卡

講真, 企最前影相果條肥仔真係好撚柒

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 以youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片, 可提高黃片在其年齡層的曝光度

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

員工表現被評為「良好」，平均獲發相等於1個月薪酬的花紅；「強勁」則介乎超過1至2個月

屌你老母行山原來咁撚cheap

WFH 係 Work from Home 定Work from Hill 先

會唔會係出Notice嗰個出得唔清所以有誤會呀

Dear all,

This week our Bank is very afraid, so you all WTF la, next week let me think think and update youvall again la,

Thanks very much,

Your powerful HR of 行山銀行

還掂公司不嬲冇花紅
而家攞正牌曠工

無炒算係咁, 當你自己人

出貓唔好太高分

就係佢揸機

咁瘦都叫肥？

其實wfh無野做去行山真係冇問題
最戇鳩係打卡影相仲要放上網，再加句咁既caption
你將心比己你係H R都好難放過佢啦下嘛

WFH確實係交到功課就得，你做愛都冇所謂。香港連奴工企業係跟唔上美國d上流公司既文化，就係得個樣

咁樣都只係被cut 花紅, 明嘅

咁蠢真係抵比人罰

呢單野點會有兩面
無討論空間
個6條友on9抵撚死一定係事實
讓返個位比智商正常既人啦

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片 (提高黃片在其年齡層的曝光度)

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

今年應該全香港都冇人工加

MT話晒都叫明日之星
做MT做到你咁柒蠢唔炒你都俾面你

撐你呀 袋住錢梗係要
行山唱K先對得住份糧
負評你個D 根本唔識野既

PS：你做邊間呀？ IG 叫咩名

勿偷換概念

已經有好多人混淆咗Work from home 同Flexible working hour 後者你交到貨返九放九半都得 但前者expect係同正常返工完全冇分別只係換咗返公地點係屋企

MT平均2萬幾3萬蚊

今年有冇花紅都成問題

2019年花紅呀

好柒

終於有人道出事實

出黎做野 有邊個唔蛇架！
寧比人知 莫比人見...當買個教訓啦

諗起以前D FB故
老公同老婆講
今晚同朋友打波
點知係同朋友落club
點知有個打把仔偷影佢飲醉左
仲要tag埋佢

以前番part time
呀頭話提早2個鐘收工
我會唔會咁蠢同會計部講今日早左收工
唔洗計足D糧比我呀

呢D傻仔番多幾年工先會識得走呢D灰色地帶
做野之前先會諗得再遠D

就係呢幾條柒頭本身work from home真係抖變到又要e learn仲要Report con call屌你老母系

係罰佢地無腦ok?

佢地罷工咋
藍絲出動啦

Fuckin agger
屌喇星 已經唔係間間公司俾Wfh 多得呢幾條撚樣人頭豬腦柒到人人都知 而家嚴左勁多 下星期復工
多撚謝晒你地班「銀行精英」

呢幾件仲點係銀行抬頭
紀錄都花埋啦
仲要比其他人屌拖衰家

同埋呢件事實在太柒太蠢
係銀行應該成世比人笑
喂行山佬
仲升唔升到,點管班下屬,咁撚柒蠢

喂行山佬
你覺得升職升得高d 定行山行行得高d吖

咁多唔炒?

屌哂佢地老母
阿頭出咗千字文提我地每日report 做乜，收工要交。仲提醒工作量要合比例

完咗programme仲有冇得留低？

一隻掌拍唔響。。佢地柒upload上ig,,亦有一幫人幫手推高件事先做就今日結果。。

慘撚過要番公司

邊撚到做到本份？
呢啲唔炒都執番身彩啦下話

抵啦

話你on9驚你嬲

今年個個都冇花紅啦下話

3日wfh變到得返1日

炒加封殺啦呢班仆街

個個post都有人話佢柒
不過佢又真係幾撚柒

第一條女post相都仲可以話星期六日去行遲咗post
佢走去repost加wfh 先搞到兜唔到
其餘嗰五條友會唔會好憎佢